中共監控7,000萬微信海外用戶

中共監控7,000萬微信海外用戶

微信

號稱全球擁有11億活躍註冊用戶的微信，其中海外用戶約7,000萬。有研究人員指，在海外使用微信使得中國得以將其審查和監管方式伸向海外，每天中國內外有數百萬微信對話，被搜集並存儲在與安全部有關的數據庫裏。

在網絡管制下，內地網民難以使用微信以外的國外常用即時通訊軟件。流亡美國的六四學運領袖周鋒鎖說，微信是他與國內朋友聯繫的重要方式，但微信的審查非常嚴格：「對我和國內的朋友的微信群控制得很緊。我發的東西經常會看不見。有時候發出去，有六四等字眼的話，其他人看不看得到就很難說。」在一些群組裏，他發現別人看不到他發送的內容。「在我看來，現在是以這種國內國外用戶分開，國內用戶禁止跟國外用戶接觸。」

儲存10億對話連GPS定位

隨着中國科技公司擴展到海外市場，它們也從外國用戶得到大量數據。網絡安全組織GDI的研究人員格弗斯曾發現了一個數據庫，大量來自微信、QQ等六家聊天平台的內容被導入了一個大型在線數據庫。他指這個在線數據庫中存儲了約10億微信對話，每一條訊息都包含GPS定位，其中很多有用戶的身份證訊息。大多訊息是從中國國內發出的，但是有大約1,900萬條發自其他國家，大多是美國，南韓和澳洲。被儲存的訊息通常擁有一些特定詞，大多數是包含「天安門」、「89民運」或「習近平」等敏感詞。

美國之音

上一則
上一則
關稅戰蘋果恐成輸家

下一則
下一則
參選總統如箭在弦 郭台銘擬訪潛在副手新北市長兄侯明鋒

不意外